司法機構前職員承認去年「和你lunch」公眾地方擾亂秩序 被判240小時社會服務令

#東區裁判法院第一庭
#錢禮主任裁判官
#1118中環
#判刑

施(28)🛑已還押２星期

控罪：
(1)在公眾地方／交通造成阻礙
被控在2019年11月18日，在中環畢打街德豐大廈外，無合理辯解而在道路上扔交通筒，對公眾地方或交通造成阻礙。

(2)在公眾地方作出擾亂秩序的行為
在同日同地煽動其他示威者襲擊江慧如及煽動江慧如打她。

(3)普通襲擊（控罪2的交替控罪）
在同日同地襲擊江慧如。

被告於10月8日就控罪(2)認罪，
控方撒銷控罪 (1) (3)，而被告已經還押14天。

被告背景及社會服務報告正面，最大求情理由是即時認罪。由被告自己寫的求情信看到有悔意，明白溝通重要，武力不能改變其他人想法，而此事亦令被告失去工作及嘗到還押牢獄滋味。

法庭最終判決240小時社會服務令。

咁都要還柙14日, 好痴線。1,3撤控,明屈你

係咪姐係aco？

辯方早前求情指，被告案發時沒有蒙面，穿着亦非示威者裝束，不是與示威者一起作案。她將雪糕筒置於馬路，也沒令堵路情況惡化。被告曾任司法機構助理文書主任（ACO），惟因涉本案而被停職，至上月請辭。

司法機構好黃

推

還押14日+240小時社會令基本上係非監禁刑罰最重

個位收入未必好高，但起碼鐵飯碗，仲要係女手足28歲有案底，之後仲可以做咩

之後去外國

唉,真是好慘

又係外國論

雖然話疫情下服務令的共識是十級hea, 但都好困身

即係30個weekend,毎周末抽其中1日的話

還押既日子無得扣